**2923. – Stachys glutinosa** L. – Sous-arbrisseau de 30-60 cm, glutineux, vert, parsemé de quelques poils étalés, à forte odeur balsamique ; tiges très rameuses en buisson, à rameaux anciens terminés en épines ; feuilles glabrescentes, les inférieures pétiolées, oblongues-spatulées, les supérieures sessiles, lancéolées-linéaires ; fleurs blanches ou violacées, 1-2 par verticille, en grappes courtes, très lâches, terminées par de petites feuilles ; bractéoles petites, caduques ; //calice glabrescent, en cloche, à dents étalées, lancéolées-acuminées ; //corolle de moitié plus longue //que //le calice, à tube peu saillant, à lèvre supérieure entière ou émarginée.
Côteaux arides des basses montagnes de la Corée. Sardaigne, Caprara. Espèce spéciale à ces îles. = Mai-juillet.